@inproceedings{Bestgen:TALN:2017,
    author = "Bestgen, Yves",
    title = "Utilisation d'indices phras\'eologiques pour \'evaluer des textes en langue \'etrang\`ere : comparaison des bigrammes et des trigrammes",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "47-62",
    note = "Collocation measures and automated scoring of foreign language texts : Comparing bigrams and trigrams",
    abstract = "Cette recherche a pour principal objectif d'\'evaluer l'utilit\'e de prendre en compte des mesures totalement automatiques de la comp\'etence phras\'eologique pour estimer la qualit\'e de textes d'apprenants de l'anglais langue \'etrang\`ere. Les analyses, men\'ees sur plus de 1000 copies d'examen du First Certificate in English, librement mises \`a disposition par Yannakoudakis et coll., confirment que l'approche qui consiste \`a assigner aux bigrammes et aux trigrammes de mots pr\'esents dans un texte des scores d'association collocationnelle calcul\'es sur la base d'un grand corpus de r\'ef\'erence natif est particuli\`erement efficace. Si les indices extraits des trigrammes sont moins efficaces que ceux extraits des bigrammes, ils apportent une contribution utile \`a ces derniers. Les analyses soulignent aussi les b\'en\'efices apport\'es par un emploi simultan\'e de plusieurs mesures d'association collocationnelle.",
    keywords = "Evaluation automatique de textes ; Expressions conventionnelles ; Mesures d'association collocationnelle ; N-grammes ; Double validation crois\'ee ; Information mutuelle.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/11.pdf"
}
